\section{Inexistência}

  Talvez a propriedade mais importante do determinante $n \times n$
  seja sua própria existência!
  \begin{quote}
    Para todo $n \in \nonzeronaturals$,
    existe uma transformação multilinear alternada não nula
    \begin{equation*}
      \function{D}
               {\overbrace{\reals^n \times \dotsb \times \reals^n}^{\text{$n$-vezes}}}{\reals}.
    \end{equation*}
  \end{quote}

  \begin{proposition}
    \label{proposition:alternate_multilinear:inexistence}
    Sejam $p, q \in \nonzeronaturals$ tais que $p > q$.
    Então \textbf{não existe} uma transformação multilinear alternada \textbf{não nula}
    \begin{equation*}
      \function{D}
               {\overbrace{\reals^q \times \dotsb \times \reals^q}^{\text{$p$-vezes}}}{\reals}.
    \end{equation*}
  \end{proposition}

  \begin{proof}
    Seja $D$ uma transformação multilinear alternada como no enunciado.
    Vamos mostrar que $D$ é nula.
    Usando a multilinearidade,
    quais quer que sejam
    $\vector{a_1}, \dotsc, \vector{a_p} \in \reals^q$,
    \begin{equation*}
      D(\vector{a_1}, \dotsc, \vector{a_p})
      =
      \sum_{\function{f}{[p]}{[q]}}
      a_{1f(1)} \dotsb a_{pf(p)}
      D(\vector{e_{f(1)}}, \dotsc, \vector{e_{f(p)}}).
    \end{equation*}
    No entanto,
    como $q < p$,
    sempre tem ao menos um vetor repetido em
    $\vector{e_{f(1)}}, \dotsc, \vector{e_{f(p)}}$.

    Assim,
    pela alternância de $D$
    (\cref{item:proposition:alternate_linear:characterizations:repeated_vector}
    da \cref{proposition:alternate_linear:characterizations}),
    todos os termos da soma são iguais a $0$.
  \end{proof}
